黃之鋒投稿《華盛頓郵報》：美方須有制裁方案 才能防止香港自治及外商利益受蠶食

【🇺🇸中共驅逐外媒對港啟示｜黃之鋒投稿《華盛頓郵報》：美方須有制裁方案 才能防止香港自治及外商利益受蠶食👹】

時值《香港人權民主法案》報告前夕，中共早前驅逐三大美媒記者，還要首次影響到他們在港採訪工作，公然地違反《基本法》及「一國兩制」設定，事件震撼整個美國政界及輿論，香港人當然要繼續追擊。

黃之鋒聯同眾志國際戰線手足姚躍華剛向《華盛頓郵報》投稿，強調中共粗暴之舉，明顯對《基本法》有關「新聞自由」及香港入境管制自主權視若無物，事件發生近兩星期，林鄭至今連外媒所關心「日後能否正常來港採訪」都答不到，足見香港傀儡政府根本無法捍衞香港的自治權，更遑論外商及外國專才在港的權利。

我們亦提醒，中共及其黨羽近月密密吹奏「廿三條」立法，甚至利用殖民惡法借屍還魂，促請美方在即將公布的《人權法》報告中必須有具體制裁方案，才能有效防止香港自治、自由及外商在港利益受到中共進一步蠶食。

驅逐三大美媒，外國政圈真係覺得匪夷所思，拜托大家幫手煲大個post：

============
💰支持眾志

外交官gphone講埋外商利益好識玩

驅逐三大美媒，外國政圈真係覺得匪夷所思，拜托大家幫手煲大個post：

推

講條撚咩，全世界焦點肺炎，你老味阿水理你呀，做野唔睇時機，碌柒咁

不能不推。

係
要做既係證明支共隱暪疫情

up

識玩

估下gphone呢篇文可以扺銷中共外宣幾多經費

Damn Right! 對外一定要講香港赤化，佢地利益都受損

美國國務院5月就會根據HKHRDA Sec 4嘅修訂黎出年度嘅certification report去評估香港嘅自治同人權狀況 依家得返一個月時間都唔出手唔通留返下年先出咩

呢樣要。

預視武漢肺炎過後，美國將會對中蟈問責。

香港係中蟈一個美金輸血地，只要證明香港已經失去自治，中止香港關係法唔會係幻想。

唔係半年檢討一次咩

一直都要, 就係有外商先令到美國出手,
而又係班外商都抗爭唔揪唔彩,先令我地痛苦

sanctions report先係總統要喺立HKHRDA後180日內要交俾國會
依家呢份係國務院要annually submit俾參眾兩院嘅外交事務委員會
主要係去評估支共喺香港落實中英聯合聲明同其它人權公約嘅狀況有無負面影響到香港應有嘅法治同自治